Яндекс.Касса
Для всех сайтов на Cotonti
Версия:1.2.0
Фреймворк: Cotonti Siena

Плагин позволяет подключить к вашему сайту прием оплаты через Яндекс.Кассу если вы являетесь юридическим лицом или индивидуальным предпринимателем.

Преимущества Яндекс.Кассы:

    Оптимальный процент комиссии.
    Всего один договор с Яндекс.Кассой и ваш сайт может принимать оплату с помощью:
    - банковских карт
    - электронных валют: Яндекс.Деньги или Webmoney (WMR), Qiwi
    - через интернет-банки ведущих Банков РФ (Сбербанк, Альфа-Банк, Промсвязьбанк)
    - платежи через терминалы мгновенной оплаты (Связной, Евросеть, Сбербанк)
    Автоматическое зачисление на ваш счет на следующий рабочий день.

Установка:

    Распакуйте и скопируйте папку ykbilling в директорию plugins/ вашего сайта.
    Зайдите в админ-панель сайта и перейдите в раздел "Расширения". Установите плагин Yandex.Kassa.
    Если ваш сайт еще не работает через протокол https, то скорее всего вам понадобится установить ssl-сертификат для вашего сайта и настроить его работу через https. Яндекс предлагает воспользоваться бесплатным сертификатом от Reg.ru, но вы можете использовать любой другой сертификат на ваше усмотрение. 
    Подайте заявку на подключение на сайте Яндекс.Кассы. После подачи заявки с вами свяжется менеджер Яндекса и объяснить дальнейшие действия. 
    В настройках личного кабинета в Яндекс.Кассе вам предложат выбрать вариант интеграции. Нужно будет выбрать http-уведомления и указать следующие данные (адрес сайта замените на свой):

    сheckURL:   https://vashsite.ru/index.php?r=ykbilling&m=checkorder
    paymentAvisoURL:    https://vashsite.ru/index.php?r=ykbilling&m=paymentaviso
    successURL:    http://vashsite.ru/index.php?e=ykbilling&m=success
    failURL:    http://vashsite.ru/index.php?e=ykbilling&m=fail

    После того как все заполнено вам пришлют данные для проведения тестовых платежей.
     
    В настройках плагина необходимо указать ShopID, Scid, ShopPassword, которые вы получите в личном кабинете Кассы. 
    Как только вы провели тестовые платежи, свяжитесь с вашим менеджером, чтобы он выслал вам настройки для боевого режима работы плагина. После этого введите в настройках плагина полученные данные и отключите тестовый режим.
    Соотношение к валюте сайта устанавливается соответствующей опцией в настройках плагина.

Примечание: 

    Яндекс.Кассой могут воспользоваться только юридические лица и индивидуальные предприниматели.
    Яндекс.Касса работает только на тех сайтах, которые работают через протокол https.

При возникновении сложности с настрокой плагина рекомендую воспользоваться разделом помощи на сайте Яндекс.Деньги.
